許智峯：匯豐「商業決定」取消全家信用卡

＜匯豐攬炒香港系列＞

Ted Hui's Credit Card Canceled and Balance
Appropriated by HSBC as a "Commercial Decision"
(Please scroll down for English)

證實因「商業決定」取消信用卡、侵吞盈餘

匯豐銀行證實，我及家人所有匯豐信用卡已經被銀行單方面、沒有通知下取消，原因是銀行的「商業決定」。匯豐指，信用卡內卡數欠款會從戶口中扣除；相反，若有結餘，則未必可以將款項退回給我，並要求我稍後再打電話去「看銀行可如何處理」。

以下幾點值得公眾留意：

1． 按政府曾公開的說法，警方從來沒有要求匯豐取消我及我全家人的信用卡戶口。取消信用卡的決定，是匯豐自己的政治考慮、政治決定，旨在協助政權打擊反對聲音，做法完全無法律基礎。

2． 我及家人的信用卡內，均因為消費退款關係，盈餘比欠款多，結餘款項（約數萬港元）均是受香港《基本法》保障的私有財產，現在被匯豐非法侵吞，沒有提供任何解釋。

3． 我與家人數十年來均是匯豐卓越理財客戶，從來信貸記錄良好，過往樓宇按揭及還清樓按等，均是透過匯豐辦理。現在一個與信貸無關的 「商業決定」下，銀行竟隨意取消客戶的信用卡，侵吞資產，行為猶如強盜。

對我及家人來說，取消信用卡沒大不了，我在全世界其他銀行也可申請。但我的經歷對香港之所以重要，是反映了商界在國安法下對政權的依附及順從，可以完全凌駕法律及政策，而監管機構亦只能「政治正確」，無可奈何。

一間老牌銀行可變得多醜陋多墮落，如何繼續攬炒香港銀行金融體系，大家可以留名繼續收看。我在此嚴正要求匯豐公開交代事件，及要求監管機構作出調查，否則我會考慮其他國際上的跟進行動，詳情稍後公布。

＃被國際制裁的官員及家屬反而又有戶口又有信用卡
＃今次無得賴話黑警要求啦

Ted Hui's Credit Card Canceled and Balance
Appropriated by HSBC as a "Commercial Decision"

The Hongkong and Shanghai Banking Corporation (HSBC) has confirmed that all HSBC credit cards of my family and myself have been unilaterally cancelled without notice by the bank as a "commercial decision" of its. HSBC has stated that the outstanding balance on the credit card shall be deducted from the account; on the other hand, if there is an available balance, it may not be possible to return the sum to me. They have also asked me to call them later and "see what the bank can do about it."

The following points are worthy of public attention:

1. According to the government's announcement, the police has never asked HSBC to cancel the credit card accounts of me and my family. The decision to cancel the credit cards is a political one out of HSBC’s own political consideration, with a view to aiding the regime to crack down on opposition voices. This deed has no legal basis at all.

2. On the credit cards of both my family and myself, as a result of consumption refunds, the credit is more than the debit. The balances (around a few tens of thousands of Hong Kong dollars) are all private property protected by Hong Kong’s Basic Law. They are now unlawfully embezzled by HSBC without any explanation.

3. My family and I have been customers of HSBC Premier for decades. We have always had a good credit history. Our past mortgages and repayments were all handled via HSBC. Now, under a "commercial decision" that has nothing to do with credit, the bank arbitrarily cancels customers' credit cards and embezzles their assets, acting like a robber.

To me and my family, canceling the credit card is not a big deal; I can apply for one at other banks around the world. But the reason why my experience is important to Hong Kong is because it reflects the business community’s attachment and obedience to the regime under the National Security Law, which can completely override law and policies, and the regulators can only be "politically correct" and helpless.

Such an established bank actually have become so ugly and so degenerate. How Hong Kong's banking and financial system will continue to be dragged to Hell, one may wait and see. I solemnly request HSBC to publicly account for the incident and I demand the regulatory institutions to look into it, otherwise I will consider taking other international follow-up actions. The details will be announced later.

#HK officials and their families under international sanction actually keep their bank accounts as well as credit cards

(Credits: translated by Chapman)

仲用獅子嘅小心啦

嘩..........HSBC 侵吞個人財產

係英國起訴匯豐啦。

走資呀

2021年搶住上頭版

商業決定就得啦

匯豐大仆街!

HSBC正式正名為「上海会封银行」

推推推

匯豐CLS

Push

匯豐係咪嫌宜家股價太高

中國上海匯豐銀行

推

大貓肉酸到呢

大貓真係括撚咗出去

決定all in中國的確都算係商業決定黎既

香港人唔會用hsbc

周街都payme喎

上兩星期比大貓call loan,商業決定

將自己同朋友交易資料送中

結餘都可以沒收，真係痴撚線

咁又點？英國制裁匯豐左未？
垃圾日落

汇丰兩頭唔到。要黎係度搵食唔可以唔表忠，要世界認同又唔可以出哂面

番大陸啦用殘體字

連登仔：唔做你生意咪唔做你生意
使理由

又搶錢

好彩冇用

真係要走資

大陸銀行唔用殘體字？

你認為文盲大国嘅銀行有資格用正體字?

有冇link推

擺明串緊匯豐係支那野
特登用殘體字
Ching 無嘢下話？

推上熱門
唔好成個熱門都係果d娛樂圈嘢啦

返你老母你屋企喺支那

商業決定

個藉口on9到呢

agree
好撚煩
林家謙夠未

Compliance 就係咁嘅水平
商業決定就唔使俾人罰錢

講笑？

國際凍結中心

真心？

喺英國告匯豐

咁自動波啊大貓

On9

唔通咁都比佢係香港賺大錢

繼續攬炒囉
走得7788

死蠢
佢遇到呢一個時候其實之前應該碌爆張卡佢囉

對住啲仆街咁君子
蝕章嗰個自己

五毛嚟 一早block 咗

王冬勝賭咁大

咁撚樣都得

匯狗

香港信心己死

實知會癲到咁啦，有早知無bb 啦
同埋佢講到明有欠會係戶口扣返，根本玩撚哂
一個人無啦啦點會一早拎哂錢又碌爆卡，到時銀行就真係名正言順追你，去其他銀行都有影響

根本係大貓on撚9

乜鳩野商業決定可以私吞人財產？

好驚好驚

大貓進可攻退可守
碌爆張卡 銀行實會煲大件事話佢係騙子

咁大間銀行 好肉酸

若有結餘，則未必可以將款項退回給我
有話一定唔俾番咩?

Wow

走資保平安

屌你啦Mark Tucker，食正自己係鬼佬條水97之前係香港發達，依家就奶共奶到雪雪聲

搞埋屋企人先係大問題

yimao咁落力
送粒碳屎畀你燒又點話

咩叫未必啊？！

KC成日話共你嘅產 原來唔撚係講笑

咪撚同啲5毛嘈
唔係偷唔係搶
擺明車馬共鳩咗你啲產都話冇問題
針唔撚吉到肉唔撚識痛

I hope j

又要裝修

港豬捨得取消匯豐戶口未?

匯豐已經豁咗出去, 嚟緊會改logo
唔再畀外國勢力騎住， 要中文字行先過英文

有撚用咩，信用卡入錢限額禁少

係轉錢都用FPS 啦

講真同你呢D社會垃圾時事台憤青討論真係晒9氣
乜9都話一5毛

hsbc強搶市民資產

中共可以停止買賣，銀行可以凍結你資產，連律師樓都可以勒令停業

佢不嬲睇曬啲衰嘢 佢話佢冇掂紅底股票

very good

咁就等比英國制裁啦

匯豐Run

所以話呢啲假英資仲樣衰，同國泰一撚樣

離岸保平安

copy第個post
中到應一應
顯示更多
1.自我中心：唔容許睇唔順眼既人或睇唔順眼既內容o係時事台出現
2.妄想症：得閒無事就屈下邊個係邊個分身、邊個係PR請返黎既人、邊個係政黨既打手、五毛
3.無承擔： 次次推人出去送頭，衰咗又唔認
4.一言堂：一言不合就會亂咁旗人，但講左句唔關事或唔同意見既評論就有機會被藍絲被五毛
5.狗眼看人低：睇唔起連登其他分台既人以為自己先係連登中心

屌

不過，按HKMA rules，紅貓係要回水，不過紅貓可能要你親身去分行攪，即係無得回

係呀係呀 我係憤青呀
冇鳩啦啦Cut鳩我信用卡投誠都算 仲要大鳩你唔一定畀返錢你
咁撚大間銀行會冇方法退錢畀人？
你未必係5毛
不過就係一個賤種爛臭系狗乸生嘅雜種弱智低能仔

匯豐黃定藍？

若有結餘，則未必可以將款項退回給我，並要求我稍後再打電話去「看銀行可如何處理」
有話冇方法退咩?
呢D許智峯自己打嫁喎?

你講呢D會俾D時事台憤青屌你五毛

係啦係啦 全世界得你最撚高清有道德
係未又想學林鄭暗示許智峯又講大話呀？

紅

唔用HSBC

支豐

會唔會被英美制裁？

屌佢老母推推推

匯豐星期一又跌

G持啦 叫許智峯返嚟香港分行搞
又拉一個亂港分子

衝出嚟柒

五毛最鍾意打稻草人架啦
5個point全部都係打稻草人咁打
唔存在既野你點會駁到

閱讀理解零分

即係要碌爆先走

痴線
我有層樓係匯豐

一陣佢會唔會知我有遊行call我 loan

早年老婆見有回饋想轉
但因為借淨一百個到，
計完唔多著數
真次真係蝕都要轉銀行

已封鎖會員 你穿的保護色

咁大間銀行 貪你果小小咩
啲憤青唔識字
打兩句粗口鬧人就以為自己有道理

陰公囉
仲要買樓

時事台終於有正常人
好彩我睇番許智峯個POST都有唔少正常人
真係有D crtitical thinking

好快香港人會忘記

今時今日都會有抄家

可以用written instruction 處理

佢走得咁高調
銀行點樣唔做野呀大佬
美國sanction果班香港高官都俾人CUT鳩晒D野啦
就算中資都CUT鳩晒啦

好少見到咁直既直必腸

用hsbc出糧，即時轉走晒d錢

FB許智峯個POST個討論正常過呢到好多
一大半人都係屌佢
呢到得D唔識字憤精

巴打你係唔係pr， 超過你底

推！！！

我都想搵多D
你有冇路數先

大家睇下正常人留言

唔係就最好啦

你既正常人係:
Ken Lee?

匯豐又係衝出黎奶跟住仆街系列

香港上海會封銀行

匯豐侵吞個人財產

麵神點睇5號仔

前年成班人開離岸戶口走去hsbc開，on99

之前低係因為要俾國家入貨
依家入完咪升返

真實客戶國貨城

咁都得？痴L線銀行

唔用啦 佢有股份既行山都CUT 9 埋

吃屎吧匯豐

搬走啲錢

大劉仲高調啦 佢有冇信用卡用?

乜大劉有比香港政府拉過咩？

許生喺邊到俾人通緝先？
Hsbc喺邊到做生意？
大劉喺邊到俾人通緝？
所以許生可可能以喺英國開嫁喎

所以匯豐嘅商業決定就係無理侵吞客戶資產

大貓好肉酸

美國制裁又唔見行得咁前

你證明到果個人收中國政府錢出黎做打手，先好叫人做五毛，唔係嘅話你憑乜嘢壞人

其實封得你香港戶口係香港開既信用卡九成九比人一炮過KO

要去英國政府 投訴
順手施壓hsbc總行

2年之前中銀轉左hsbc 知唔知恆生係咪都係一樣
咁咪得花祺銀行？

本身疫情就唔一定翻到嚟
政策上本身都有問題，唔翻嚟d 錢唔會係大貓可以私吞

依家匯豐班高層都係紅底人士

仲有人信許生講野

一翻黎就比狗咬，點翻

大貓真係好撚on9

真係名符其實會封銀行

咁佢就係為咗咁啫

不過先唔講呢個問題
而係呢個 policy in general 都有問題

完全係賭人唔敢為幾萬要用幾千加冒中肺炎風險翻嚟
然後就可以袋咗人地d 錢本身都唔合理

佢願意犧牲呢幾萬兼中變種肺炎既代價去英國
你唔講？

出入境自由

我拎住你幾萬你唔翻嚟就唔畀你
就係 coercion

出入境自由
咁你咪親身到銀行搞囉
商業決定一樣係自由黎

巴打你咁認真同啲cctoy討論托咩

up 乜鳩中國式自由？

介紹下你睇 Harvard professor Michael Sandel 嘅 Justice

然後再諗下何為自由

因為照你咁講
你銀行入面d 錢除時都可以銀行商業決定嘅自由無哂

開完hsbc uk即cut hsbc hk

我又唔係好知自己係 cctoy 喎

介紹翻畀你
Argumentum ad hominem 係邏輯謬誤常見嘅一種
通常無道理就只好用呢個方法

你幾好笑
許有自由去英國
銀行冇自由唔再同某人做生意
許可以冒風險走去英國
銀行唔想冒風險同一個冇香港地址講明唔番黎仲唔知會唔會走數既人做生意既人做生意就要批鬥

商業你老母決定咩
依家老笠呀仲戇撚鳩鳩咁

咁咪畀人轉走哂d 錢去自己名户口
然後唔做佢生意

你而家講法係上網買完嘢
錢照收，貨就係我商業自由決定，唔寄畀你，要你自己嚟瓦努阿圖自取
再話個客幾好笑果然憑實力搶翻嚟講嘢都大聲d

原來商業決定可以充公財產

你搞錯左
而家係佢信用咭比人ban晒
唔係佢戶口既錢呀
不如你答我先
銀行可唔可以行駛你口中既自由
唔同一個人做生意呀？

人地奶支那屎眼不知幾勁
股價係咁升

王冬冬正垃圾

// 我及家人的信用卡內，均因為消費退款關係，盈餘比欠款多，結餘款項（約數萬港元）均是受香港《基本法》保障的私有財產，現在被匯豐非法侵吞，沒有提供任何解釋

信用卡都係一個 account

=========
另外答你先
其實我無講過唔可以

不過壟斷的話，就會有另一個問題
但我一路都唔係講緊呢個問題
係大貓私吞私人財產

取消全家, 哈! 屌你鬼佬都識連坐, 唔知下次股東大會有無記者問主席讀咗幾耐中國歷史咁叻仔.

其實大陸人都係貪佢出名同穩陣外資先咁多人用佢
佢咁樣搞其實大陸佬唔會再用佢

喺亞投行做左咁多野，點可以撤

若有結餘，則未必可以將款項退回給我，並要求我稍後再打電話去「看銀行可如何處理」
有講過唔退咩？
關壟斷乜事
而家香港得hsbc一間銀行？
全世界得hsbc?
大佬
唔好成日鳩up個term黎講野啦

則未必可以將款項退回給我

至少初步回覆係喎
所以先要寫文屌屌佢

無講過唔退咩？

呢間垃圾
以前想申請個普通戶口
見佢d卡幾型個名又夠專業
點知原來無得申請
仲要定期擺幾千係入面
人地中銀恒生都唔洗
而家真係睇到火滾
真係搏燒鋪

呢佢係許自己寫架喎

協助華為同中東交易+洗黑錢 而被美國罰咗廿億
若不靠香港人的雄厚財力撐著，『會封銀號』執咗笠N世啦！

hsbc cls

同老強有乜分別

共晒產吖

匯豐指.............
則未必可以將款項退回給我

由唔退係商業自由
拗到硬要話許講大話
為拗而拗你贏囉

不過留意翻
大貓都無澄清有後台唔怕
你做客人嘅咪諗下點考慮囉

侵吞資產都算
唔係政治干涉係商業決定呢下更仆街

奶撚到雜種出晒水又如何 咪又係升唔番

Cls
等睇制裁

你地同個五毛嘈有咩意思？
[url][/url]

咁你咪叫許貼封信黎證明封信講乜囉
呢啲九成都係template信講明做乜 可以點做架啦
有圖有真相呀

貼完你都會話可以 photoshop 架啦

推下 post 啫唔好咁認真

其實佢唔奶共，共匪可以做得啲乜？
共產黨要靠香港，多過香港要靠共產黨

不如改名做大灣區銀行啦

香港既銀行原來會侵吞私人財產

最近花旗銀行好多人開戶口我都會 cut 7 佢d 信用卡算，反正廢廢地

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

打去匯豐質問佢地 呢件事啦

2021年國際金融中心 原來仲有抄家依回事

最鐘意咪屈cctoy囉
佢願意犧牲呢幾萬兼中變種肺炎既代價去英國
原來共產都可以咁大聲

呢個就係問題
而家咁，你係咪有辦法令佢執先，我就不嬲都好少俾銀行賺錢，最多係d錢困住係銀行入面

因住佢又話你屈毛㗎啦

匯豐在美國加拿大業績非常差，瀕臨執笠邊沿
我試過係加拿大打電話匯豐問嘢，接電話時就講英文
對方叫我hold，竟然冇㩒hold掣，聽到成班人嘰嘰呱呱講中文
小事可見一斑，咁唔專業嘅銀行，外國人唔會幫襯，實執笠

隨便沒收財產
惡過共產黨
銀行最緊要就係信用

碌爆卡先移民有冇得諗

原來匯豐可以隨意充公市民資產

push

似

too high

其實真係要咁做